Retake 定讀asso 好？ 你問我答 同埋希望有人幫手答

唔好比學校老師fake ，因為中學會將升asso 計入升學率，所以不停會水你讀asso

我老師係dse放榜日同我中同講，我唔建議你即刻讀high dip /asso 個d ,你唔係唔醒目，你個問題係好難轉注做一樣野，你要繼續讀落去點都要坐得定先溫書

點揀retake 定asso

首先，最簡單條件決定你啱dse 定asso

你考試叻有技巧能夠去操卷啱DSE, 有定力自律同持久力較好嘅人，個底好retake dse容易入返大學，你writing skills, presentation skills,鍾意做 同識做project同essay ，英文好，揀asso會容易上返u

Retake dse 一定係需要retake 愈少科愈好，無論係返學retake 定自修retake , 第一你可以全力谷個科，成功升grade嘅機會大好多，如果你retake 曬，基本上retake 三科以內（尤其是靠操就可以升grade嘅），retake 成功機會大

假設你想retake 全科或者dse升5分或以上，首先你一定要自律好好咁時間管理，要學識點樣時間分配，其次就係你要諗清楚樣嘢你讀多一年係咪真係能夠升u , 一般來retake全科升到u嘅人係小，第一本身其實佢哋目前能力最盡可能係拎18、19分，第二如果你揀咗全科retake 尤其是係自修嘅話，你本人時間管理能力自律性好強，好多人都係衰係唔夠自律度，另一種原因係可能你本身程度較差其實你係需要retake 2年

中文或者英文要retake ，或者中英都要retake 既人要認吓一年夠唔夠你升grade ,講緊嘅係有2變3就入u ，有人可能要tritake，如果你係中文2左嘅情況下，你相信你係成世都升到到一個grade 讀asso 都係另一個選擇

至於英文唔得既真係要係asso 將勤補拙，因為讀asso 英文好係有著數，首先notes 係全英、英文上堂，其次除咗中文或者中文化科以外嘅科目都係用英文教，如果英文唔好，唔好揀要寫字嘅program

讀asso 最啱既人係中三揀錯科嘅人，你揀錯科即使你博老命係咁鋤，其實你可能入唔到你心水嘅大學、program,甚至入唔到u, 我識人讀非商科，asso 入商科，我知有人非理科入engine ，非文科入文科，最後順利升u

所以揀讀咩嗰陣，唔好隨便篤一科就入，唔好再重蹈覆轍揀錯科，第二你揀到開始其實就已經定左型你之後升大學讀咩，通常商科升商科

當然有例外咪就係商科升cityu ppp ais ,仲有PolyU investment science ,logistic engineering 同fashion &textile ，其實都唔機會率偏低，你數底差，PolyU investment science ,logistic engineering入去讀慘過死

其次就係差1、2分入到u,如果你仲晒力嘅，相信自己再考多年都唔會升grade嘅，入asso 換個戰場或學習模式，可能會成功，而呢個分最啱讀asso 既人係唔自律，即係你比個study leave 佢，佢搵唔到書，持久力唔夠強走咗去玩，如果佢自修DSE直頭算半放棄，入asso 係一個好選擇，讀完成個sem 一個月內考曬試，如果你一個月都堅持唔到，其實你要諗呢刻係咪適合讀書

Retake全科升4分here

Asso 升返ugc here

What the fuck

另一d決定你讀asso 定retake

你承唔承受到壓力，我識人retake ,因為佢覺返學校retake ,同師弟妹一齊讀書係一種壓力，可以推動自己記住呢個教訓dse做得更好，呢個人最後入三大，我識人成世都冇諗過dse會衰，佢已經精神崩潰左，佢返原本間中學讀又好自修又好，佢頂唔順，去asso識返d有相同目標，唔係keep 住成年高壓環境，或者係dse呢個恥辱會好好多，當然佢係asso度係要搵人心理輔導

不過個情緒問題一定要一年半內搞掂，識人year 2 等offer 個時，佢差d想係hkcc跳落黎，同一時間識人個個sem 爆4想入三大，佢有非三大offer ，等三大offer 等到精神崩潰

Oh icic long time no c

經歷分享

Asso 因為真係好易讀 除非dse係差一兩分

一開始心高氣傲
放榜覺會好
點知得廿分
屌
跟住揾學校重讀全科
鳩下鳩下冇乜畀心機操都升四分

讀asso上u成功率係唔係連登仔講到咁高，唔好睇網上有班仆街咩我唔讀書爆3.7/4最後升上三大，我gpa得3.0-3.4，都有u收，呢堆唔負責任既野唔好睇咁多，第一種有班人本身個底好，咁學野就事半功倍，第二種就係佢本身interview skill 好，只要有interview佢都有offer，係我識嘅asso朋友裏面有8成都有一個offer以上，（講緊唔只係商科學生，就算緊低gpa (商科gpa低過3.4），好多人都唔只一個offer (除非係佢得一個interview)我無咩聽過得一個offer，呢d先係少數派

我讀asso個陣識到一班我諗黎諗去都唔明點解係asso 會見到佢地，佢地都係入返u,之後都係繼續高gpa、有dean list ,有係咁拎scholarship ，我係asso識好多係名校中學,本身衰英文/中文，有人本身夠分入剩低個4間ugc , 但想用asso入三大，仲有考dse私人問題但本身夠能力係dse入，仲有勤力到會出mock比自己，你要同佢地爭，唔係上網講asso有成班人唔讀書，幫你拉高條curve ,如果你想入返ugc，唔讀書嘅人點唔關你事架

而且gpa 高就算個offer 唔啱或者interview skill 差無offer ,一年後要再報點都有着數過gpa低既人

讀asso 有咩要注意

首先揀啱讀邊間好重要，in HKCC, I trust , 揀d大路d個d，hkcc呀、hkuspace⋯⋯

跟住你要真係去讀書，我知有人唔高分入去英文2咗，但佢好努力，到最後佢gpa個個sem爆4入三大

仲有一點都好重要，係你身邊既人，我自己熟既都係入得返u,係我asso熟既人當中95%入得返u ，其實真係近朱者赤

無Determination唔好Retake

重有要con D Professor因為出卷係佢，改卷都係佢，你係為咗met佢Standard。

最後好想asso唔包生仔，每年好大變數，asso 有好多控制唔到既因素

1.你高gpa唔代咩，低gpa過你有interview,大家同一個分，英文ielts 一樣，你無interview 就無，no reason

2.你上年個program 做咩好影響到你，利如，上年成班人個gpa ,interview 又勁，成班人唔要個水泡科offer ,下一年班人未必咁勁，到佢地要apply水泡科，可能in都無得in

3.interview 人夾人，同一個系有人鍾意aggressive 有人唔鍾意，你唔知個interviewer 鍾意咩

4.你gpa高過你朋友唔代表你入得返三大，可能你個朋友入到

5.interview 內容大多變，有問你apply knowledges , career planing ,直頭唔關事都有

6.有時個offer 由year one 到year 3都有，無標準，識人finance 升finance 都無year 3 offer ,識人year one 走有year 2offer ,3.5gpa year 2走都係得year one ，低分過佢有year 3

Asso要堅持到最後，識人9月先有ugc offer

True

睇到又講吓 retake其實都係睇人
都係個句你有能力嘅點都會有機會發揮
唔否認簡啱夾自己條路真係舒服好多

利申：今年retaker 已經冇緊張只係夜猫

仲有asso 同學仲有好多黑暗野

歡迎親身經歷，我個埋好似唔夠仆街

認同！

asso完勝retake，除非想入三寶呢啲科先另計

呢個真

但我識人retake 係考唔到試，最後要入asso

佢係有determination 個隻，所以心理問題都要考慮

例如：除咗上堂外，其餘時間都搵唔到個lecturer，無論係上佢Office or email 佢。

其實asso 都可以升到三寶

又唔一定完勝，睇人啦

學樓上巴打話齋，揀啱一條舒服嘅路會好行好多

呢埋小兒科，入u之後都好常見，仲屌9你唔搵佢

等緊人放大絕

334444 repeat 中6全科 345555
英中校內唔差，考嗰陣覺得未溫夠溫熟， 第二年無乜特別去加操，都係跟番時間表上堂做功課，不過係認真上認真做
心態好緊要
一次失敗並不代表永遠失敗，祝好運

一定完勝，有幾多人15升27,8入三寶。retake得坐底2字頭

返學校retake呢啲叫repeat

打工儲錢 + 讀2-3年外語
德法西班牙讀書都唔冼錢
去到讀大學用做野既錢俾生活費等移民好過

Sorry

呢個我諗住另開post 講

同埋唔好9講，班dser真係信咁簡單

真係要做決擇嘅做個好快嘅測試囉
你做到有成年自己一個要同paper過嘅
記住係做到 唔係話覺得或者願意
係肯定做到先好 咁retake又有咩好怕喎

祝大家都有好嘅分數啦

都係呢句啦，入到咪覺得完勝

唔係鳩講
除時易過讀asso 入三大/搵食科
你 DSE okay 既識外語入當地大學唔難

最簡單
有定力 肯自律溫書嘅 揀retake
覺得自己好難坐定定嘅 揀asso

祝放榜順利

隨時

我覺得能力都好重要，中中全3左右我建議retake全科， 英中/英文好入asso輕鬆過dse
淨係差1-2科就asso+retake

咁我可以講一定

2科都唔太建議 asso +retake
除非嗰個人本身自律+個底好

我個科要自己揀讀一科關於Society 既Cge科先可以畢業，但係course outline 又有一科又係society domain既 cge科，然後去問個Programme leader 又話可以當係met 左requirement，但最後問返上一屆既Programme leader又話5得，最後有個friend要讀year3 ，因為話佢唔met佢個requirement，要defer 。算係大絕掛

你係讀多年中六，唔係自修？

係

主攻asso+retake兩科當買個first year可以入番u既機鐘
當你asso個科要係dse個科啦，例如商科搭個中/英

最仆街係佢已有ugc offer 响手

今年26 曾經retake我勸你asso
如果屋企有個錢 就出國讀啦

2020dse深夜簡緊hkcc邊科好
我修bio同bafs，簡health studies 會唔會太博？
如果資訊科技同工商比邊科會好啲？好迷惘

我決定pin咗你，我知有人要讀asso yr3，呢個真係第一次聽，雖然u會有類似呢種情況，但asso 無諗過會出現

上屆program leader仲有權咩？

我本身係想人分享同學之間嘅黑暗野

致任何諗住retake嘅同學仔

呢吓仆街，真meet唔到offer

有錢中學都可以出去讀

樓主都係想叫人retake

如果揀商科 一定要揀hkcc (NS)

咁又佢真係幾賤
不過其實aims入面個degree works睇到自己差啲先畢到業，唔使問人

你當時考完去左其他學校讀？定原校
驚原校唔收因為冇見過有人咁做

冇權但因為我asso year 1同year 2 個program leader轉左，而我同year 1個熟啲，所以問佢

中學個時未必到自己揀

個問題係好難轉注做一樣野

asso啦，你retake失敗就......

第一你揀科嘅時候要諗埋你入到大學想讀咩，你呢一刻就決定咗你將來升u條路

無得比架，兩樣野唔同架

冇錯，我就係見到degree works 個到，先再問一問year one 個Program leader

出國讀啦，真心
8大都唔讀，出國啦

原校，我印象個年有7個想報番原校中6.最後收番5個，我諗係校長同相熟老師評價個學生有無心機/僭力升grade

你唔識字架？asso 定retake ,邊度包外國讀

都係呢句，我識人dse 衰咗去外國讀u最後grad唔到，去外國讀我都大把真人真事分享

唔似你地求其講兩句

呢科，我讀個陣班人gpa好撚高

因為gpa final 嗰啲次次都高分過佢 跟住佢唔抵得會陰下我 再得閒踩下我 做gp 會叫埋其他人去揾lecturer 傾 但唔揾你 等lecturer 覺得你冇做野 嗰陣真係精神折磨
算唔算黑暗野

Ns係咩離？如果簡商科會唔會簡冇major 好啲？

牙蘇啦 連牙蘇都讀唔掂 憑咩讀大學
唔好比咁多籍口自己 讀完兩年發現唔啱讀咪出嚟做嘢
有時唔啱讀書就係唔啱

絲打讀過 ns ?

連登大把post講asso入三大

即係冇major 成個business department 啲科任reg
可以避開啲爛grade 科

best 5 20 炒中文入左asso
而家升左上ugc 入左之前要25分嘅科

如果炒中文+英文ok 嘅強烈推薦讀asso, 又讀得輕鬆又易靚grade

係啊

咁就睇你爸爸媽媽啦

我前老細個仔係第一屆DSE, 佢覺得第一屆會好混亂同埋兩屆人會搞埋一齊，而且就算公開考試失敗都唔代表個仔失敗，所以佢送咗佢個仔去英國讀，反正最後都係入到大學，使乜理個咩途徑呢

點解咁多人係咁講外國讀架，去外國讀，或者你儲多幾年錢先，嗰班人唔撚柒急㗎，所以我聽日後日再出post

我發現冇人講過retake 定asso 先深夜出post

但現屆program leader approve 咗

同埋各位愁揀科既同學仔
希望大家真係按自己興趣去揀
自己當年冇按興趣揀 直接出黎搵錢算
去到呢一刻都後悔緊
結果呢家都係自己不停咁睇返相關興趣既書

其實除非你做得好專
否則你份工都係要求一個大學學位
但係請唔請你 有冇得升
真係睇你份人醒唔醒目 多過睇你張沙紙
又坦白講 好多人呢一刻 包括當年自己
都係冇乜諗過第時出黎自己既職業係乜

算嘅，同我聽過最黑暗個d同level

真 次次去liba 都冇位

唔會，因為點入返u先係正解

樓主你唔撚pin呢個？

有冇人讀過hkcc資訊科技想問啲野
仲有6個鐘就放榜

屌，你係咪盲上面成班係度講去外國讀呀

係開新post ,唔好9up兩句啦

Asso

你留tg 儘幫

係囉，好仆街
唔識就唔好9up啦
有冇同上面投訴？

Yup ，做野求鳩其，email 5覆上去office 又5响度，有次想問佢drop 科既意見，一句「想drop 就drop」

今年26 曾經retake我勸你asso
呢句係乜？

如果屋企有個錢 就出國讀啦

呢句係咩？

非理科入engine都得？

無錢呢？retake定asso?

佢有，而家重搞緊，未有消息

屌，我咪寫咗雖n種大路情況點揀

考完dse入傳理asso 入返u宜家都畢業了 幫今年考生打氣

Retake過 19變20 結果asso 1年 nonju入返u
如果自問唔係超勤力 自制能力唔係特別好嘅話 其實asso真係會易上過retake

冇錢就直接出嚟打工好過
當年直接走咗去做地盤

冇追po
個陣retake dse 中文+asso
最後有dse攞拎3rejupas入返U
其實我覺得讀asso 對dse 有少少幫助
睇嘢寬咗之後連閱讀理解同綜合都明多咗

總有人唔擔得

第二唔sell得

當年點解我入asso就係因為呢一點，我屋企afford 到同埋支持我讀想上

我屋企人就係做地盤
所以respect 巴打

最緊要認清自己究竟係懶係失手定係能力唔夠 唔好FF自己有料 考多次就得
同埋如果係衰語文科就唸清唸楚 語文科要進步比起理科要用多好多時間 同埋好睇marker 要冒幾大風險
要有策略咁focus一兩科去升grade
我嗰陣有keep住補吓習 當上吓堂比啲方向自己
決定retake就比啲決心 唸吓自己有幾想入U
保持正常社交 retake得自己一個無人無物 有壓力屌唔住要搵人傾
希望幫到大家啦
利申：16DSE retaker best5 19>24

地盤都唔一定落手做
不過直接岀嚟打工呢啲選項真係你屋企冇錢、又諗唔到讀咩或者唔夠分
先好咁做
我到呢家都會羨慕人地有u life
自己中學純文科
DSE 22分
想讀哲學 但係當年覺得乞食冇讀岀咗嚟打工
結果係早過同年搵錢
但係u life同視野有時真係比唔過大學生
同埋興趣嘅嘢 我到呢家都係耐唔耐抽時間買書睇吓哲學嘢

UOW Social work點睇

好多年前Retake 升8分
八大 offer 變返 三大offer
如果自問自己今次dse真係未發力，而又知自己能力去到邊嘅，retake係一個好好嘅選擇
但前途係retake真係要有好足夠嘅定力，同埋要有足夠嘅effort去搵返自己以前嘅問題

其實我覺得真係個個都唔同
諗下自己係冇盡力定失手定係盡咗力真係唔得呢
retake有冇信心自己會好自律溫書先
有啲人可能dse模式就係唔啱你
咁揀另一個方法都冇問題啊
唔好覺得吓讀asso ive好柒喎 只係另一條路姐
如果格硬retake最後結果唔好只會浪費一年 自己又辛苦

423466升433566 lm

本身考得好但衰跛腳嘅同學仔可以試下retake

一定asso
身邊啲friend全部asso升曬u
仲要有個唔過3都有poly offer

唔洗緊張啦
已成定局 唔好比咁大壓力自己
次次大路通羅馬

Asso今年grad路過
Hkcc係你哋嘅好選擇

睇完樓主你咁講之後更加肯定如果考柒左就去讀asso

asso

but u must be work hard bro..
No second chance

唔係人人都有咁多進步空間嘅
我見過人retake完都升得1分
Retake前諗過度過先

係香港讀asso 點解唔去外國讀？
利申外國讀

錢呢

可唔可以講多d？

Health study 易入hku nurses y1
你可以睇下佢個course 讀咩，不過多數都睇唔明 YouTube search 下再睇下自己有無興趣
It 同nurses 都容易過商科入u

香港asso 有資助咩我以為冇

想問乜

有得借non means都差好遠
外國學費計internationals 可以去到幾十萬一年
同埋去外國仲要計生活費 房租
加加埋埋真係好貴

爆4都未有offer?連interview都冇？

推

香港asso 5萬幾一年咋喎

一定係asso

個人覺得retake好啲
假設你兩邊到升到u
retake=1年換4年u life
asso=得番2年u life 頭兩年仲要死chur入u唔敢玩得咁盡 壓力又大過人
不過如果唔你care ulife就當我無講過

唔該你啊打咁大段
會簡hkcc it係因為老師話hkcc入返大學率比hkuspace高幾多下，hkcc係17xx ，但space先得300幾，好危咁
仲考慮應該hkcc定space好如果聽日個分唔太好

Retake 由13升到19分 最後都係讀asso
然後成功上岸三大今年畢業 各位放榜同學加油
祝大家分數比想像中再高
Touchwood唔理想都唔好太灰 認真諗下有咩目標
再決定Retake定Asso/hd
有決心嘅一般都可以成功上岸

想問下易唔易讀？workload大唔大？
多唔多人升返大學？
又或者year 1就夠分轉走咁？

Asso升ugc過來人
自己覺得最重要都係揀鍾意既科讀
唔好一味諗邊科升U率高
冇興趣讀就一味得個捱字
咁都唔會讀到好成績

同埋要忍受下啲親戚白鴿眼囉
當年入asso 得老母支持我
其他最親既親戚都睇死我
叫我讀個ive出黎做野好過
唔想衰俾佢地睇
最後都碌返入U
跌爛哂佢地啲眼鏡

英文底差又唔算好大問題
因為讀asso你會多左好多機會接觸英文
啲paper唔識睇你就局住查字典背生字
如果有鬼佬tutor你就更加局住要講
因為有啲會計課堂表現分
講多幾句可能就拉高你成科Grade
讀完一年啲英文點都會有改善
我自己覺得asso個兩年啲英文仲好過我入U之後
因為入U懶左就唔想講唔想睇英文

多謝樓主幫手pin，感動死me

我個case係yr1直接升返上去
可能本身名校出身 純粹懶所以先炒dse
所以基本上入去都幾撚輕鬆 唔洗點讀都有3.5
不過都要睇咩科
只可以話英文好有好大優勢

Hkcc it 要好高分先去到三大cs ,差唔多要4
岩岩過3，多數會去poly network, cityu information engineering
8大cs 都收得高
It,hkcc cccu 都讀得過，hku space唔知

asso啦
讀緊垃圾u
見到個個考dse衰左讀asso入番三大

你真係咁aggressive 咁緊張既
讀多年好過senior year 入學
你人兩年做intern
直入Yr 3既除時intern都搵唔到

唔該曬大家啲資訊，我訓啦
聽日9點起屋企放榜

西法意比德瑞都係免費
有d仲有英文program
我DSE 12分自己儲錢入左間 Qs rank 60左右既
經asso我最多入到top up / 八大

如果你係band 2尾至band 3
asso >>>>>>>>>>>>>>>>>>retake
因為asso個環境會好過你間中學
其次retake冇人陪
asso你會遇到d dse好高分的人
我本身唔讀書
但身邊d人今勁
搞到我都好認真讀
單單係呢點就遠勝retake

利申：16分過來人hkuspace入hkust

Asso係人哋arrange 好啲野畀你
DSE就自律
但我就asso就升大學嘅
因為畀人谷好過自律，加上有朋友齊上齊落感覺好好多，當然啦你唔鍾意讀嘅科揀錯咗，你仲可以報DSE去考，當搏兩個機會囉
不過我覺得集中asso好過DSE
起碼啲科有興趣好多

其實呢個冇錯 自己dse都係得17 但英文有5
兩年asso 之後都升返上一大社科
如果你哋係想升返上文社商科嘅話 英文唔差 有4 or above 嘅 喺asso係會好有優勢 正常發揮 考前搵吓就應該可以3.8 above
自己身邊識喺asso攞三大offer嘅同學 英文都係比較好嗰批
如果英文得三嘅話 就可能真係要比較努力 去彌補返自己嘅不足
而攞2 or lower嘅 就可能要aim低啲 以8大為目標 同再要比其他人加陪努力

唔好覺得讀asso/hd好難升番大學
最重要係你有無認真上課
我識嘅人入面9成升番上大學
要入番大學真係無想像中難
但如果你讀左啲大學旗下院校
覺得收硬你而hea左入唔番大學
就唔好賴讀asso/hd無用
你要首先諗人地唔係奉旨收你
由始至終都係睇你有冇用功學習
至於要報讀咩課程方面
認真揀啲自己有興趣讀嘅科目
對於你將來修讀呢個課程嘅時候可以更易上手

希望幫到處於迷惘階段嘅同學

睇心態
有人將retake當做逃避
有人將報asso當係捷徑
有呢啲心態讀乜都死

加油

小弟Retake 升7分入番u
每日大概溫3-4個鐘
一個禮拜可能有2日放假
Retake 仲有番下小學補習工
我覺得retake 對我黎講過得幾開心，冇大家想像咁難挨
Fd照搵，飯聚照去

首先，其實Hkcc 俾其他Asso 好係因為Hkcc一直以嚟GPA最高都係4.5，但嚟緊個sem開始改4.3，所以我諗之後分別唔大。

再者，以我自己觀察Hkcc升學率高係因為好多人都好勤力、好勁，身邊好多Fd Year 1 已經爆到4 上返UGC。

想知自己retake定asso好，睇完呢個先再講

[放榜又要回帶] 「想升grade」唔係Retake的理由，「可以升grade」才是Retake的理由

元朗黑夜 百鬼夜行

求入嚟支持一下廣東歌，用音樂記錄香港

push 巴打好有心
利申全科repeat 入3大 家下mphil緊

無論成績點，dse都只係人生其中一個小小挑戰
唔好覺得自己輸晒
香港都仲未輸
香港未來靠你地

梗係讀hd/牙蘇la
駁返上去同jupas入u冇分別
某啲埃大degree就算升唔到出嚟做嘢
人工仲高過degree fg
點都好攞咗個offer先

衰咩科都可以retake 除咗中文

呢位巴打講得好有道理，retake 要止蝕
我聽過tritake入u, 最直接係應該唔使使幾萬蚊學費

其實遲一年grad影響未必真係咁大，我識人遲2年grad,講真我大學畢業係唔好會將我中學寫入去，邊有人知咩空窗期，仲要得一年，我知有人retake再入asso,asso因為去exchange defer,tritake 入u 真遲2年畢業

你講retake對社交能力影響，其實有班爆4既人係勤力撚，同與世隔絕冇咩分別，同無咩社交

但其實上得返u就無咩後悔位，唔好因為冇做一樣野而美化左另外一樣野，無論揀邊條路最後嘅結局都係升u,你都係三大啦

你想知咩？

如果係唔過3既商科收埋佢

商科嘅話，邊有咁多個咁好彩，唔過3都入到

仲要入PolyU 都係investment science 或者logistic engineering

英文2? 細分幾多

不過英文好係一個優勢

其實就算係直入u，讀咩都應該要睇興趣能力，我識好多人最後要tran ，asso 既直頭要quit asso

Asso
快讀兩年轉上大學 year3
無浪費時間 重要asso好撚易

英文2咗 232》2，appeal 有無機

所以我都有寫近朱者赤更麥姐黑

我最後計過，我身邊真係得五個人以內無u offer

Retake 個年理科轉文科
最後升5分入三大

我就fd 上hd 再上degree

Aim3入大學

我都係

你考成點

咁我依家點算

英文2咗

老老豆豆見過有人tritake都升唔到分然後走左去去報教院自資
如果佢肯讀asso可能就升返ugc

你asso定retake

asso升poly過來人
首先唔好好似我之前咁覺得讀asso係地底泥
你讀asso升隨時入到好過dse入嗰啲
一如果真係選擇咗asso
有幾樣野要注意下:
-讀書模式:
(我自己係)某啲科你肯背熟啲lecture note就基本上都有B+
有野想問真係唔需要怕羞 直接搵prof 或者send email

-邊科好讀: 可以搵下嗰間asso嘅連登討論區 好多記錄同師兄都會解答你地

-識人:今年係難啲 我都諗唔到點解決 但如真係唔好彩遇到freeride /差少少嘅同學 我建議一係同prof講(要有證據就最好) 一係自己做晒佢

-自己mark好報名日期

-interview (可以唔洗咁早諗)都可睇連登啲大post

仲有補充嘅我記得再打出嚟

Asso升u好易

當年retake升3分

同埋如果今年疫情一開學就online teaching嘅話 咁啲project 分組咪好難？

借個靚位

香港專業進修學校 (HKCT) 或者 港專學院 (CTIHE)
校長陳卓禧，身兼全國政協委員
校監劉佩瓊，前港區全國人大代表
威水史：
港專校長陳卓禧：港專作為一間愛國愛港的學校，必定高舉愛國旗幟，學生若不知道就是選錯學校！
有關報導：

可能隨機分組?
今年真係艱難啲
加油啊 讀緊嗰1/2年係辛苦架喇
但要堅持!!!!
諗下上返大學嗰一刻!

一個人有N (N>1) 個大學offer 即係代表咩?
即係代表有N -1 個offer 放返出黎囉

你想投身邊一行先？如果想入nursing (Cu, Poly, hku) 就揀Health studies. 如果想入理大護理，讀hkcc會有privilege.

又有幾多
比個數人睇先知
如果真係唔係好讀得真係唔好以為自己係果堆人
得既你一早得咗啦

但唔係話打沉你
你自己咩料子 你自己應該知
好多時asso升唔到就變咗去讀topup 果d
諗清楚

當然你話你retake真係要好有決心
識好多retake完冇咩分別

一定係HKCC

Push

其實asso 係咪walk-in 報就收架啦

有五官就收

另外想問下如果英文一般入到去係咪會好辛苦

有用post tui

asso + 考多次英文.
唔好用一年retake

其實asso升ugc入學率係1/3
即係33%
雖然都係好易入

睇吓你揀咩啦 如果諗埋移民就另計

同埋Ching 你熟唔熟理科副學士呢科？

首先係aim咩先

第一睇完你細分，最直接要操reading ,writing listening , 真係有操尤其係reading listening ,爆上4唔係難事， 3咗既係LS? LS 係用中文讀要升grade 唔難，英文就，3係maths 真係係咁操上4唔難

假設你retake 2科 43445，44445好似麻麻啦，所以要retake 多於兩科比教保險，你堅唔堅持咗耐一年有規律咁溫書先？入返u唔算mission in possible

入asso 其實你第一年好勤力（基本上爆4係真係要比心機），第一年走非三大唔難，其實你有比心機溫書入到啱自己讀既asso program ，再加正常interview skills ,入6大ugc (lingu加教大唔計）好大，入三大都好大機會

所以你要諗自己究竟啱啲咩
同

想讀咩科？

應該商科

我dse得10分多少少 最後都asso上到三大 上唔上到U睇真係睇你耐力同恆心

轉左手之後真係麻麻地而家唔係城大親生仔 變左澳洲野雞大學
試下walk-in其他學校搏下

你睇下自己想入邊間大學 再睇下通常要幾多GPA先入得番 再問你自己會唔會想博下先

呢啲野你自己最清楚

Full grant都得? P.s.窮撚

英文差差都有幾差先，即係如果你係可以用英文睇Notes，差別唔係真係咁大，因為你可以揀啲唔太需要寫野program

但一般英文唔係差到地底泥， 將勤補拙，識人英文2照入三大

Yes

同感，唔好覺得讀asso就係垃圾
咩走唔走後門入大學，出到嚟社會根本冇人會care

我係asso, 再讀top up再入三大讀master
出到嚟又一條好漢

建議：都可以諗下自己係真係想入大學，定想學一門專業出嚟做嘢，因為HD要入返八大大學係比較難。

以前朋友喺hku做，聽佢講內部係會有篩選，唔會點揀HD/唔係八大asso，除非成績好標青/外加你喺某界別好出名，名聲好，就有分加。
佢哋偏向喺八大asso入面揀人

我讀IT
理科睇下有冇其他師兄師姐幫你

有人放唔代表輪到你，有好撚多人hold 到開學，真係有u唔再派返出黎

Ching 你英文好唔好入？覺得辛苦/難？求意見

DSE叻唔代表入U後有能力讀得好
DSE考得差唔代表入U後讀得差
讀緊U既人應該都明

如果差一兩分可以試下retake
但考唔到就浪費一年
而考得低分讀asso唔一定墊底
其實正常都升得返U (當然都睇科 理科好易升)

同埋想升學就唔好浪費時間讀ive

DSE 好低分--> asso
DSE 差少少 -->讀asso再考返下年DSE
DSE OK, 但最後得差--> retake

其實都真係幾多人升到，因為asso好撚多9hea 既人

可能有啲手足會唔甘心想retake入u
但係其實好多人dse得13 14分都可以經asso升三大
如果驚升唔到有想搵返唔差嘅工可以報專業嘅hd/asso，例如i大工程，cccu sw，有部分hd/asso fg係高人工過 degree fg，分分鐘四年後你有兩年經驗搵24k，degree fg搵14k
點都試一個sem先，可能你會發覺asso hd啱自己好多
我好慶幸當年有friend提點我

Retake根本哂時間
尤其理科，asso入U易好多

唔會，真係好多人係得1個 offer ，我唔知你邊度聽呢啲返黎話得1個offer 係少數派
甚至我見過6/9 開學 4/9 先派offer 都有

我係咪識你

本身英中尾 都叫聽慣英文 但深個啲英文voacb就通常都唔識 因為中學不嬲都係全班最尾個幾個

基本上你有3嘅入去都冇問題架啦 我個陣都係得2

入到去記得搵啲讀書人一齊讀 你唔識又可以問

呢個真

大把15 16分入到去做最top果班
有班2x分但衰中英文2, 然後拎dse制度成績打J結果墊底

我都識呢啲人

My personal experience ,我琴晚真係回憶咗我班所有同學將個個WhatsApp grp ,Facebook grp 既人續續個諗佢有幾多個offer

有呀，我其中一個offer ,佢8月29～31搵我，我已有offer ,再擲返出黎 ，但呢d更少數派

Ching咩科 邊間？

應該唔係掛

我諗要睇返你咩科
我IT 遇到英文嘅問題不大(但都唔係好好
每人都要讀2科英文
topic應該會以你科為主
如果英文一般應該問題不大(我唔敢肯定,因每個人唔同
但想好啲嘅 寫essay時 不妨用多啲reference 甚至真係去睇真書
或者如果有嘅 可以比份essay啲相熟英文老師或者英文好朋友睇下
英文我都唔可以好肯定同你講會點
睇下有冇其他ching有好建議

曬銀時

THx!!!

當年比人屌打，最後都入到u
報non ju都係種策略

8大唔放 offer 係唔會咁做，因為同ugc 攞錢係計人頭

都係果句你確定自己唔會成為9hea既人咪ok
btw 個個都話好多
你要知top幾多%入到 唔係個個話好多好多
其實係更加多都入唔到

可考慮both 要平衡下你asso 同dse retake
good news 係你呢個分係asso year 1 爆4 可以入返3大 （我印象記得...）希望幫到你

有無信心升一個grade ,自唔自律操卷先

屌，自咩修呀

Asso yr1爆4入三大，會細過二年好多

佢呢種情況，揀一樣啦，假設佢有認真讀書

雙修會死人 中文嘅話覺得可以retake 不過都要睇下底子好唔好
我英文2112overall 2 好彩無retake走去讀asso覺得都啱我

asso 建議報hkcc lecturer 好人又派grade

如果唔係斷腳 中/英炒左既話 我建議讀asso

利申：雙修撚 retake升3 分 asso gpa 3.75

hkcc agger

80% 既人升到上ugc 當然計埋speed

50% UGC 點睇

一定係retake 身邊大把同學retake 一年入返u
Asso你又要重新讀啲新科 又乜鳩大專通識科 又要適應新環境同新學習模式 隨時唔適應搞到爛gpa
爛咗就呢世上唔返U
重要asso通常要兩年畢業後先經non jupas 入u
年數都晒多年

還不錯

早幾年仲係AL讀asso 升到三大ugc
hkcc係幾好
不過最好留意返心儀嘅科asso升學率高唔高
想讀嘅科未必經asso入到
個人比較鐘意asso/大學個種學習模式
同中學有好大分別
Asso GPA有3.6

仲要啲同學個個都咁勤力 學習風氣好 環境好 個個都為左上番u而努力
其他asso cccu 啲同學hea到仆街 lecturer比grade又緊

work hard play hard

感謝你托住社會個底

其實asso+retake dse係諗得過
今年space 文科 兩個sem爆4 retake完齊full cert
宜家攞兩個hku offer

DSE讀chem bio 得兩科2
而家HD 讀傳理 cgpa 3.79
下年入番ugc 永遠唔好睇低自己

利申 DSE 15分 最後asso gpa 3.3入返shitty mkt
gpa喺身邊嘅人當中最低 當然有靠運氣 同埋interview skills好緊要
要做好準備兩年淨係讀書嘅準備 加油！

最後入左咩

雖然唔建議讀science
不過真係要揀都唔好揀HKCC
呢科入3大pure science好少
入得3大嘅多數都係入ust biomolecular eng / chem eng (幾年前係咁依家唔知)
space science應該會好D

自己唔係叻 英文唔標青 驚入space塾底

retake 全科升7分
233444 > 44545*4
個人建議本身底唔差嘅入asso 好過
因為retake 好講求自律
身邊唔少band 1 嘅朋友以前dse 17 18分都冇retake 揀讀asso
最後都有7-8成係入得返ugc
但如果追求u life 嘅可以retake
不過一定要好有決心

hkcc science

難？

asso都上唔返ugc嘅，真心讀書同你無緣。
*asso hea讀上ugc

頭一年上啲基本science core 既course 例如phy chem bio calculus computing 呢d 科你上堂比心機聽書同Jot notes 問題不大
English for science 同critical thinking 好睇你遇到d 咩groupmates
All in all, 比心機讀比心機上堂 你會發現唔算難 前題係你有science 底

高form冇修phy 同埋chem 差有冇大影響？

如果覺得dse個考試模式唔岩你
真係asso好d
唔洗理d針對asso既連登仔點講

我考AL既
公開試我都好唔擅長
因為我自津唔到
唔會爆seed入溫書模式
一個試要記哂兩年學過兩本書成廿課既野
我真係記唔到咁多會好混亂
仲要短期內考哂唔同科佢
記得一樣又記唔到第樣
最後AL得DEEF

入番asso變番好似平時中學校內既考試咁
即刻輕鬆好多
每個sem考既都只不過係果半年學既野
要記既野少好多無咁亂
係除左考試
Project都要比心機做
成日會約出黎傾
因為差唔多科科都要project
又佔3-4成分

當然唔係話入到asso可以好hea
因為asso每一科都影響你個分
衰一科拎C已經要好幾科拎A先拉得番個分

諗起個陣asso有個人文科gpa 4.3，跟住係啲咩師兄師姐分享會度問個師姐佢入唔入到xxx，個師姐即時反白眼

影響唔大
我果陣phy 冇底 上堂跟足 最後都有A
如果真係想讀呢科 我建議你最好借d friend 既教科書睇左先

Retake 要好自律, 特別係自修
同埋要分析自己死因, 唔好只係話自己冇運, 要對呢d 死因對症下藥

強烈建議讀asso嘅考返個ielts 6.5，除非你自認實攞到高gpa

呢個真，不過唔關gpa 事，關你dse英文無3事

CC升學率係幾高嘅
不過要入3大science起碼3.7-8先入到(我嗰年係咁)，ust biological science就可能低少少
space science 第2年好似有D科同hku d人讀，呢D科拎到好成績就算gpa唔高都好大機會入hku (歡迎有錯指正)
希望有space ching答下你啦

雖然retake最後失敗 但都叫升咗3分
我retake全科 Eng 2->3
都可以幫手解答下 同埋依家讀緊asso

希望你有個理想offer

呢啲科出去可以搵到咩工？

想讀社工UOW都要照殺

2.8 好似難搞咗啲 top up 可能好啲

上面個「科」係指某D elective course，佢地第2年可以reg到某d科係同hku science嘅人一齊讀，呢d科有A range就有好大優勢入返hku (好似係咁)
定還是你真係想問讀完呢d science科可以搵咩工？
我都唔知所以建議唔好揀science

睇你ugc咩offer

有啲升到上mls 就上左神台 第日做mlt

但呢科範圍太大 所以睇你升番上ugc讀咩科

幫人問，best 6 15分應該揀咩？
一般係咪asso / HD?

叫佢追post,同埋考慮自己咩人再做決定

好奇問下知唔知17年打後每年有幾多個入mls
年年都有定點？

有啲top既會入到poly mls, hku science

但多數都係上番poly applied bio 同textile

平均兩個

我果屆有3 個

3個cls

最低果個都3.95 入

咁高

讀science 想有前途就要做最top or 讀專科

但英文好讀asso好大優勢！！

你係咪hkcc？睇來我應該識嗰個人

呢個真

我知有呢種情況，所以我覺得諗住讀asso 要知

Bba, Ielts 6.5 ,3.5gpa , no offer , no interview

你諗住gap year?

識人同樣情況
商科， gpa3.5 , ielts 6.5, no interview , no offer

英文有5但中文2建議入asso,真係好輕鬆
利申: ex-太空人

4+2 有24分，但英文LV2。。。
請問有冇人知邊閒U有彈性收生可以報？

有冇人知space sci program 使唔使面試？

2444333 phy/chem/m2

本身數學校內成績不嬲都好好，唔明點解，之前aim5*, 而家唔知點算好，真心想請請問大家可以點做

首先咩中學Banding ?

其次study leave有無自律自動自覺溫書

點睇quit u retake

上到ugc 既後門狗
其實我覺得上升返ugc既人大概有一半到
升唔到既就讀topup 其實社會就係咁汰弱留強
不過我見其實正常少少既都上返u 所以只要係比心機係asso讀書 考試 正常都會入得返u
入唔到既多數係玩既人 或者唔夠決心既人
首先其實我都係咩決心既人
第一年我讀asso第一年係炒哂 唔過3左太概2.8-2.9度
第二年知衰先爆seed讀 round up 埋gpa 3.4 先勉強入到水泡科
講緊當年Dse我得15分 又唔知讀乜好 讀住個asso先
最後入到個水泡ugc其實都幾開心
背書叻既人讀asso好易拎好grade

讀asso果兩年你要預左唔一定開心 你係喺入面競爭緊
如果搵到個好戰友一齊讀就重好 搵唔到都要自己加油
入到u就成個世界唔同哂

Band one

想請問如retake 4科，可唔可以combine cert再經jupas入U？

真心係今年1月先開始比心機讀書

Tritake夾埋升7分 OU to Cu
勸你地asso更稱心
有錢燒先好玩retake

唔係咩大事，首先你要搵啱方向

其次你真係要有行動去溫書，話曬脫離操練dse都一年，有野要追

Retake 兩科升4分

+ 雙修hd

Hd爆4

咁你自己知衰咩
第一，你今次要自律，話曬
第二，讀asso都唔好覺得自己band 1仔，就hea讀

你今次都知hea讀有咩後果

明白，咁retake定asso好呢？

asso，本身hea好難一年內改到自律，asso就有成班人一齊讀同競爭，會有動機有鬥志讀好啲，加上你英文有4都唔錯，讀asso一定比retake更有把握上返U

你睇自己啦

你自己唔自侓請去asso

有信心一年返到上自己目標，再加時間管理好，會一年內一定有恆心操卷，唔會再hea咪retake 囉

其實我上面堆post 同其他巴絲都講曬咩人做咩決定好，睇完自己諗自己係邊種人，自己決定啦

佢最大問題係hea, 1 月溫書係抵死

另一個問題自視追高，1月先去溫書

Thank u for your advice!!!

多謝你，我會好好去檢討

有無人有問題

一日asso一世asso
有信心就retake 考多次 JUPAS入學

由理商科asso轉文科 英文2
asso完gap咗一年 嚟緊入cu

一日asso一世asso 呢種垃圾思想，各位dse考生你有諗我會覺得你係個on9

Asso只係讀兩年，講咩一世呀，人生唔只讀書，更架唔會係你成日人個標籤

首先，你今日dse個分係一生其中一個里程，唔係你一世人都讀書都等如呢個分

大把人asso上u入爆gpa,拎scholarship ，讀master大有人在，你今日dse個分低，唔代表咩

就算係asso 上u出路都唔代表差，最簡單有人入Mt, 無咁多人會理你係咪jupas直入，最緊要你gpa ok ,個cv好，無咩人理你咩入，我大大隻宇寫我邊年入u隻年grad，你識數宇都知我asso grad，無人因為呢樣野唔請我

畢業都無人理，都唔好講咩一世，你做多幾年野仲有咩人理你邊間出黎，好似呢個台有個咩勸世post ,講唔好讀非三大bba,你讀書唔認真upgrade自己又唔做research 咪入錯行囉，做咗幾年野仲話非三大人只能做下把位咪因為個人廢,唔好賴間u

講真個句
dse 得5條2 5條3 專科HD
一兩科失手asso
retake 係冇5條2入fd個種需要

得5條2 5條3水平唔到好明顯 浪費時間asso不如專科HD之後或者駁入外國u

睇黎你考慮緊讀asso

首先，你要諗好讀咩，唔好9篤個program 就入去，因為真係要讀㗎，你冇興趣，真係會讀呢科，假設你係讀BB A，讀finance同其他少幾個course既bba program ,都唔同，因為你好憎數會影響你個gpa ,其次你楝咗商科好大機會只有商科，所以選科需慎重，同追post

其實網上上堂，唔係佢本身會難咗，喺網上上堂呢一樣野好難頂啫，你上堂其實係同周圍既人有interaction ,我識人今年讀asso 網上上堂，無咩防出貓既野,所以都幾多人出貓，下年一定有堆煩9你既措施但唔代表有效，

你自己名校grad ,英文好，個底假設你都係好，呢個係一大優勢，只要你認真讀過書，interview skill ok 入返u唔係難，但唔好持住自己名校仔，就覺得叻曬其他人，雖然英文有優勢，但本身讀asso 就係入第種學習模式，所以咩dse分你忘記佢，有人揀啱program ，勤力讀書，最後dse 低分都入到三大，名校仔反依入非三大，或者入top up

唔該知自己係咩人好重要，就算你揀retake dse 唔好自修m1，你無咁大個頭就唔好玩啦，你retake 本身就要個人有規律自律跟自己製定既學習plan ,唔係好多人做到，同埋你無咩時間諗自修，今日距離考試時間都無一年

第一，請詳細講點樣專科HD點駁入外國u

利申，唔識hip dip 野

上年dse唔夠5條2/5條3 由asso 入7大，8大上面已經大把，唔該唔好9up兩句講到dse分代表咩咁

讀 HD 2.8 上ugc 但係個科唔係咁啱自己

咁巴打你點?

我自己asso 朋友就去咗tran 科

LS 背野等於asso 背野
dse 英文等於asso 英文
有D asso 科數學都反映返

你一兩科失手asso 算
講真
5條2 5條3都知自己事
自己會去讀專科HD補住份工
再衝撞傻的嗎

專科HD可以駁入日韓台大學
讀書唔掂快手轉

真心好詳細
LS 背野等於asso 背野
dse 英文等於asso 英文
有D asso 科數學都反映返
睇完得啖笑

讀咩之前要做research

上面成理人5條2 5條3咪入到u
好過聽你所謂個人意見

都係呢句今日dse分只係一生既一少部分，唔代表你一生成世讀書都係呢個分，搵啱條路更緊要

冇咩點呀 照讀落去囉
想講既係HD 其實冇想像中咁易讀 asso 會輕鬆少少 身同埋讀hd 真係要對個科好有興趣先好去讀

大把人都入唔到啦
你又唔講下入唔到個D
入到u你水平唔得揾工都難啦
不及專科HD

跌分？appeal唔係只升碼跌咩？

Asso入唔到u 一定多過入到u

唔想成班dse見到得啖笑既言論
今次dse既分好似成世都係呢個分
就算dse衰咗，出黎做野，去外國讀dip 讀上去degree master 既人都有

呢度講asso retake讀上去，講出路直到轉左
Cy 當年入既PolyU 連大學都唔係，佢今日身家比唔少同期Hku cu兩大畢業既多

讀u唔講其他野
讀u唔係走上咩成功之路既起點，只係一份閪工，佢要求大學畢業，你有degree可以去爭，僅此而已

同意，請#50考慮下#198嘅意見
又護理又商業又資訊科技，想點啊

你咪繼續打飛機囉，你呢種似係因為自卑而自大，因為試過俾人睇唔起所以更加激動要去辯解

同咁多位dse講返聲

係我所有讀asso升u既所有入人面，無人比人因為佢係asso上所有比人睇唔起，當然如果你入到u,就放棄曬咁，grp 洗人一鑊，先會比人屌

好似呢個層主咁可悲係連登特產
可能會人因為你asso上，睇你唔起，就好似你去外國一樣
咩都無做就比人歧視一樣，有人喺個個地區住十年無遇過，有人第一日去旅行就遇到，時運高就會遇到，當自己唔好彩啦

我自己所有朋友都知我asso上，我升u玩ocamp基本上有同我ocamp mate 講，所以係人都知，我去networking 識既朋友都知我asso上，我自己無遇過比人睇唔起

唔係想打擊你 但唔好對自己咁有自信
升2個grade本身難 仲要語文科
你諗下讀左10幾年英文先得2 一年想升2個grade有幾咁難？

Asso上番8大
你話有冇好努力 我又冇乜 gpa 都係3.4左右
都係功課做好d 考試前一兩日溫下書 準備下present
從來冇學人做埋咩日日摺libra既野
身邊都有幾個都係咁上下gpa上番去
利申 asso讀文科
已grad

講呢d，屌我gpa低過你Tim

最撚憎人成9日講到我hea讀返上去,dse直入已經有大把hea讀升三大啦

我覺得#358位巴打都講得幾有道理，中/英其實都難升

其實最主要都係搵到適合你自己嘅讀書方法
咩都唔理，人哋點讀你又點讀可能有反效果

其實普遍黎講asso真係唔去hea讀，出黎個分唔差
同埋個人唔擅長咩，就揀program 少自己唔叻既野已經幫好多

但我唔知點解有班人總係要我考前一兩日溫，我都升到u

仲細講咩，同細個講我無讀過書，但拎100分個堆一樣
咁會威d咩

再唔係睇吓我得3.0，我都升到ugc ,做咩啫

當年best 5 20分，最後冇ugc offer，諗咗好耐retake定asso，最後揀咗asso。中學讀文科，但最後asso揀咗讀商科，入到去好多嘢都唔識，最基本啲demand supply同debit credit都用咗好耐時間先搞得明。我唔算好勤力，但都有認真上堂，星期六日會溫下書，最後gpa都唔差，year 1收到幾個offer就升翻上u。

我有啲tips想分享俾讀asso aim year 1走嘅人:

1. sem 1 gpa最重要，non jupas報u通常係sem 1嗰陣開始，大學除咗睇你dse成績，最重要都係睇你sem 1 gpa幾多嚟決定俾唔俾interview或者offer。最少都要有3.5-3.6先機會year 1走。interview表現好就會出condition offer，sem 2 gpa meet到就走得。簡單啲即係chur爆sem 1，你爆4收到offer，sem 2壓力就好細，只係cgpa meet到offer就得。

2.最好早啲考ieltes，有好多u ielts有7分以上都會有bonus mark，9月至10月中個work load相對較細，可以喺呢段時間考，趁暑假得閒早啲prepare下。

3.搵好groupmate好重要，當年我自己一個入去讀，冇任何中同，又冇報ocamp，一個人都唔識，但都搵到groupmate。主動啲r下人，最好搵啲坐前排嘅人，多數會比較勤力。

4.上足堂好重要，因為每個week都會教新嘢，走咗堂就要用更多時間pick up翻啲嘢。嗰陣翻學來回兩個鐘都冇乜走堂，諗翻起都幾佩服自己，反而上到u成日走堂

題外話: 我係asso year 1升八大year 1，想year 1升三大嘅真係要好勤力，要爆4仲要interview表現好，仲要dse有full cert best 5 at least 18左右，始終爆4嘅人好多，三大商科year 1淨係得hku會收，所以競爭好大，真係冇offer我建議你讀埋year 2再報三大，咁會易入啲。

依家3.5分咁低就可以走，我以前係3.8先有機

Asso/hd 啦
Retake曬時間

其實retake 成功率低係因為有幾多人真係自律咁捱過嗰幾個月

你一上返u咪唔會曬時間囉

都幾年前啦，city同bu year 1都係3.5以上都會出offer，可能year 1走會睇埋dse成績，dse差一兩分入u嘅人大機會有offer。

英文2-4 無咩分別
睇彩數
唔好睇到咁大

只不過如果有專科HD而你又讀得掂
asso 不了
retake 更加不了

我果個年代DSE冇20分Asso冇3.8以上係唔會入到U，Asso仲要好多爆4都上唔返U，所以個陣好少人敢讀Asso，而家個分愈來愈低，不論係DSE同Asso都好易入U，真係生不逢時